補鑊派錢：派一份使兩份 人頭行政費恐近$4000

補鑊派錢：派一份使兩份 人頭行政費恐近$4000

政府今午宣布有條件地派4000港元。(高嘉業攝)
政府派完四千又四千！大家不用太高興，因額外的4000港元可能是指行政費。
現時政府委派在職家庭津貼辦事處負責申請及審批工作，根據立法會文顯示，該「職津辦」在去年2月處理59,625個「低收入在職家庭津貼」(職津前身)，惟相關人手及行政開支達2.347億港元，以此推算，即每個申請的行政開支達3936港元。換言之，政府是派「一份津貼、使兩份公帑」！
不過，上述開支是應付2016年新設的「低津」，或許屆時的行政成本會稍為降低。惟肯定無法低於與2011年政府派6000港元計劃的行政費作比較。翻查當時的立法會文件，政府委託銀行代辦申請，各銀行的行政費為20港元，最後更向政府提供75折優惠，即每人為15元，相信政府是次肯定要以天價行政費為財爺補鑊。

浪費

咪聽佢同成班政狗鳩吹大龍鳳啦！！！

一句到尾，狗政底賺大錢只因地價，一年365日，圍起不過10零蚊日乍乞兒！！！

你諗返過去一年淨係食飯都因為地價帶動俾多唔止$4000啦！！！

相比$500億同用公司報頭200萬稅慳十幾萬（咪又係旨在益班蝗！！)，港豬肯醒未？？？

on L 7 9..
整到咁複雜。
要整個系統，又要請一大班人去處理申請

咁佢不如3星居民全部派6000 其他人3000

最低行政費既方法唔用仲話係會計師

前任會計師公會主席
上咗位仲不忘為同行爭生意

明知浪費都唔益你地

越多越平嘅！

真。on9無極限

原來之前派6000行政費咁低
勁wor

個傻仔Set咁多條件以為自己好撚醒

同樣俾人嘈，同樣係補鑊

垃圾波同曾俊華真係高下立見

一個效益最大化
一個成本最大化

派都派7過人

拎完比行政費都唔派多少少人
當香港人狗咁撚

屌你老母直接人人八千仲慳皮

條友真係情願拎d錢黎做行政費，都唔派多d

阿波真係好唔岩做財爺

馬交仲低，直接出票算鳩數

究竟佢個腦係咪裝撚左屎？？？
求其搵個大學生整份預算案出黎都好撚過佢喇下嘛？

支票都要成本，庫務署出票又係要人手做呢樣果樣，$15判俾銀行做應該係最好

原來派job比會計師

傻撚鳩，人人派八千好過啦

咁有退稅又扣差餉班人咪好著數？出三糧個班咪成2萬？

上次6k 今次4k

劏房波會計出身, 益下會計班人
有2000 去左admin 成本度

垃圾 廢柴 落台

佢意思應該係一早全民8000唔好搞咁多野

成百萬份申請諗住請幾多人做?

屌呢條仆街真係

想改到幾撚時呀劏房波
諗完啲on9嘢 漏洞多比人屌到改
再改完又係on99咁
辭職換人由頭做過份啦好心

請幾萬個派錢文員

而家係所謂針對性，有人派日用品，有人派飯合，有人派汽水，但大家所得相差唔係太多，但佢又堅守原則，無全民派錢，但又浪費一大筆錢係行政上

我諗又唔會$4000行政費咁高，但一撚定高過人人派一個fixed amount，佢明知故犯，「吹得我漲咩？」

死返去湯房啦

LM

加埋行政費，其實差唔多夠每人派三千

死要面 同 on99 囉！

所謂針對性呃9人啫傻仔

咁多份申請表唔洗人處理呀

弱智都做得官

最後總支出多過每人派六千

點解唔比番銀行做呢 比呢班人搞又貴又慢

派埋下年果d咪慳番倍行政費囉

替低津d員工慘

廢波派錢補爛鑊

情願搞爛晒佢,都係死都唔聽你地講全民派錢呀,你吹呀.

賺time off

佢咁鍾意堅守唔全民派，咪唔派俾公務員囉

手續麻撚煩
叫d 阿毛申報咩

搵區議員幫手填 區議員多得佢唔少

我唔明針對咗啲咩，三糧又係一次性錢，減稅減差餉又係一次性嘅錢，搞咁多名目咪又係錢

其他人 係零！！！！

有時電視都話有d 阿婆唔願拎綜緩
有d 又未到拎生果金
仲有露宿者
叫佢地去填表 申請

後生就話遮, 果d 可能連地址都無
d 資料仲要用得一次
下次個情況又唔同左, 即係下年又派, 又要再報過
d 資料無得重用

諗出黎果個正白癡, 快d 落台, 做d 野咁撚柒煩, 咪阻撚住啦

一份4000有可能咩

之前新聞先話上次行政太貴
估唔到今次

T&C 年年轉, 每次要重新審視

攪全民退保都無咁煩

波叔

4000無可能啦

見佢咁撚柒

品客而家實指住佢黎笑

本人智障，淨係拎咗殘障八達通，係咪冇4000，如果我即時cut咗佢又有冇呢？

我退夠$8000 俾政府 然後俾間公屋我得唔得

真係終極on99

on9政府冇撚腦， 人人派1萬洗撚審查， 浪費不值得浪費資源身上。

直接係旺角地鐵站派啦

咁搞法 仲貴過人人派4000

咁每人派10000咪相對地減低行政費囉

笑死,剩係派比某部份既人係要慢慢查嫁啦,又要查銀行,又要查糧單,銀行有幾百蚊數又要你寫信解釋,又要查你有冇拎政府其他野

我想問 強國學生嚟香港讀書、非永久居民，都有份？
唔會咁on9 丫嘛？

真係白痴先諗到要審查派錢

政府d admin咁撚鳩，又慢又多程序，差唔多啦

上次0.25%行政費已經好低
波叔咁玩法,行政費隨時3-5%起跳

正常 有身分證就得

比銀行搞
永久居民8k
新移民4k咪得囉
拎果陣出示身分證咁
有幾難啊on99

新移民1k 都俾多

有

2011年個陣新移民都要收6k, 少一毫子都唔得，話唔派比新移民會告上聯合國

咁撚樣學人做財爺

on9啦
澳門永久居民同居民個數都唔同啦
吿鳩澳豬囉

呢個政府真係冇撚得頂

簡單d講，係想表達外傭冇份。
因為外傭係有香港身份證的，但唔屬於通常居住，佢地並不以香港為永久居住地方。

直接取消之前宣佈既廢柴三糧,退稅,免差餉
改為18歲以上一律8000
又方便又可以慳行政費
而家又要計4000減免稅額又要減差餉,又要計聯名物業
都唔知要請幾多人返黎計

而家講緊就算唔係香港永久居民，住夠180日就有。

連報紙佬都好想煮死牙波

咁D外傭係咪都有得拎?

攪全民退保都無咁煩

反而MPF 對衝
全民退保
勞工假呢d 實事又唔去做

如果照報紙咁講可能真係有得攞
大把香港人工作/讀書需要住唔夠180日

呢條仆街唔死都冇用

查黎查去又洗左錢,不如派埋佢好過

之前法庭咪判左唔係 有冇睇新聞

賓賓都有？無病呀，
馬尼拉槍手單野我家陣都未嬲完

派40000啦咁

佢可能將筆行政費益自己友呢
撚到香港人成隻狗咁

問︰在港工作的一年外傭，不用交稅又沒有物業，是否屬受惠之列？
答︰不屬受惠之列。由於外傭來港是工作，不符合通常居港的定義。同一道理，來港留學的外地學生，亦不能領取4000元。
原來下面有講自

住夠180日又點？唔符合通常居住條件。
外傭,留學生，雖然有香港身份證(證件上佢地係香港人)，但佢地並不是以香港為永久居住地，唔屬於通常居住係香港。
相反，新來港人士(如果夠180日)，我理解佢地就符合通常居住條件，因為佢地放棄左內地既戶籍。

其實係，不過又唔駛全部取消，只要改少少
就得
退稅改50%上限20000
差餉每季上限1500
廢柴少一個月，比雙糧就夠
呢堆慳埋，就算改全民5000都應該唔駛比多幾多，又慳手續費又慳時間，而且係啲有錢啲既退少咗少少，真窮扮窮果啲唔少得幾多，老野仲可能分多啲

派4000用4000

真係垃撚垃
人派錢佢派錢 派到咁弱智

係我睇漏咗。
但係香港人出國工作/讀書住唔夠180日都無份...

問︰來港未足7年的新移民有冇份？
答︰有份。政府提及的合資格人士為「通常居於香港」，即任何人在過去12個月內有不少於180日在香港，即視為通常居於香港。

屌佢老母送錢俾腥港人

但佢話永久居民
未夠七年算永久？

真係廢柴黎, 求其搵個會計師去做都好過劏房波

即係有能力好似11年咁經銀行派法
而且派$8000都得
但劏房波係都要撚吓d賤民
浪費$4000都唔撚比你哋

現金票，拎身份證換 一定平過銀行

陳茂波落台啦

屌你老咪搵咩人處理申請丫
搵稅局搞啦
綜緩有樓果d無份咪得

屌死廢柴劏房波

當全港市民係乞衣 要問佢伸手攞

還掂都係要曬錢 點解唔派夠一皮睇落抵啲

On99 其他人點解要有？
唔係當公民憑咩有？
咪又益左班支那畜

比晒香港三大銀行做晒啦, 人地效率仲高過香港政府

問︰如閣下與人合資購買物業，僅擁有三分之一的業權，是否不獲派4000港元？
答︰不一定。因有關人士獲發的免差餉不足4000港元，仍有機會獲發還有關差額。
越搞越亂，痴線

咁搞審查個行政費幾高

不限永久性居民

$4000？ 當香港人乞兒

仲乞衣過澳門